[仆街啦!班藍絲加入我地點算] 美國議員：白衣施襲者來自中國 考慮為港政治犯提供庇護

美國國會參眾兩院在香港時間周四凌晨，先後在外交關係及外交事務委員會通過《香港人權及民主法案》修正案，身兼眾議院外交事務委員會委員的亞太事務小組主席約霍（Ted Yoho）表示，法案很大機會獲通過，他批評特首林鄭月娥只懂執行中央一切指示，而中國政府打壓香港是因為害怕來自自由社會的人，又指任何行使警暴人士應予制裁，更表明為香港政治犯提供難民庇護為可以考慮措施。

香港大專學界國際事務代表團（IAD）聯同獲德國批出政治難民庇護身份的本土民主前線前召集人黃台仰，繼續訪美行程，今日先後會見美中經濟暨安全檢討委員會正副主席及美國眾議院外交委員會及有份支持《香港人權及民主法案》的眾議員約霍。在與約霍的會面中，IAD發言人邵嵐表示，期望美方可就反修例運動發表聲明，向香港示威者以示鼓勵。黃台仰則提及自己因「魚蛋革命」遭香港政府引用過時的《公安條例》控以煽惑暴動、暴動等罪，期望美方關注有關條例在香港的引用情況。

黃更主動建議美國國會考慮仿傚德國，為香港受打壓的政治犯提供難民庇護，約霍則表示，美方未有就有關問題作出任何討論，但同時表示可作考慮並稱會與同事商討。

約霍席間表示支持香港，形容港人正在經歷連串掙扎，勉勵港人要堅強（stay strong），稱由夢想到達勝利之間必然有所掙扎。他亦關注香港出現白衣人襲擊示威者事件，質疑有關人士是否來自中國內地，又批評中國政府害怕來自自由社會的人，更自爆曾有自稱為受託於中國領事館的人士，因得知他將舉行與台灣事務有關的會議而到其辦公室，要求他取消會議，批評他介入外國事務。

對於IAD另一發言人張崑陽提到自己多次被中共喉舌點名批評，形容中方要孤立反對陣營，約霍指自己也曾被中方點名批評，笑言與張崑陽是好同伴。

約霍會後接受《蘋果》訪問時表示，不敢說《香港人權及民主法案》會百分百獲得通過，但有很大機會獲通過，又指眾議院雖與參議院有不同修訂版本，但相信兩院基本上處於相同步伐，並認為法案獲修訂後向中共傳遞出更多訊息，美國不會再如1989年六四事件般「溜走（slip by）」。

他再度指，中方經常批評美方介入中國事務，強調美方並非介入中國事務，而是認知到中方的所作所為，呼籲中方做正確的事。至於《香港人權及民主法案》落實的制裁機制，約霍強調任何人不遵守法治，都應予以制裁，又指是否制裁任何人是那些人自己的選擇，有關人是否受制裁完全建基於其行為。

被問到香港特首林鄭月娥以及被指緃容警暴的香港警務處處長盧偉聰應否受制裁，約霍直言林鄭只做任何中央給予的指令，又指任何人有份製造警暴問題，都應予以制裁。

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

支持

sir

this

push

重未被內地同事全面取締？

藍絲: 有綠卡

同緊鳩sir問好